# サービス名
SOONIKL

# サービス内容
スキルアップのため、自分にあったインストラクターを手軽に見つけられるアプリ。
SOONIKLとはsoon skillの略で、これができるようになりたい！何かをやってみたい！
興味がある！と思った時に、自分のレベルにあったインストラクターを探すことを可能に
し、段階的に学ぶことのできるサービスです。
そして自分の持っているskillで教えることもできます。

# ユーザーが使用すること意識した設計
・必要な時にだけ、新規登録及びログイン(コメント、フォロー、Lesson申し込み時)
・多岐に渡るLesson紹介
    （topページ：最新、オススメ、レベル、カテゴリー　
    　Lessonページ：Other Lessons、関連レッスン)
・大量にLessonを表示しない。(画面幅に合わせて表示する数を制限する。)
・「通知」が点滅することで通知があることを知らせる。（一度開くと点滅しなくなる。）
・ログイン前後でユーザーが使いやすいよう適切な表示に変更（header,topページなど)
・bootstrapによる適切なレスポンシブ
・画面幅が狭い場合のデザインの崩れ対応（header)
・画面幅が狭い場合の不要な部分の非表示（topページのcategory)

# 技術的ポイント
・devise を使ったログイン機構
・Google maps API の使用
・RSpecでのテスト記述
・Ajaxを用いた非同期処理
・Bootstrapによるレスポンシブ対応
・Rubocopを使用したコード規約に沿った開発
・bitbucketのプルリクエストを使用し疑似チーム開発

# アプリケーションの機能
・Lessonの開講
・画像投稿機能(carrierwave)
・Lessonに対するコメント機能
・通知機能(コメント、フォロー、Lesson申し込み時)
・通知点滅機能（通知があれば点滅、一度開くと点滅しなくなる。）
・検索機能(インストラクターを探す、レッスンを探す)
・ログインログアウト機能(devise)
・ログイン状態の保持(devise)
・モデルに対するバリデーション
・google mapの表示(オフラインLessonの場所表示)

# 環境
フレームワーク
Ruby on Rails
開発環境
cloud9, sqlite3
本番環境
heroku, postgreSQL, S3
